{"id":"2017_13","name":"Romanos2017_13","memoryVerse":"“¡Soy un pobre miserable! ¿Quién me librará de este cuerpo mortal? ¡Gracias a Dios por medio de Jesucristo nuestro  Señor!”. – Romanos 7:24-25a","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_13_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_13_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 8:1-4.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:1-4"}],"questions":[{"id":"2017_13_3a","questionText":"3. a.   De su estudio de Romanos 1-7, ¿cómo explicaría Romanos 8:1? ¿Cuál es el significado de “están unidos” y “ninguna condenación”? (Para ayuda adicional, vea Juan 3:16-17; 5:24.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:1"},{"book":"Juan","verse":"3:16-17"},{"book":"Juan","verse":"5:24"}]},{"id":"2017_13_3b","questionText":"3. b.  ¿Cómo afecta Romanos 8:1 a la forma en que usted se ve a sí mismo y a los demás? ¿Qué cambios le pedirá a Dios que haga en sus pensamientos o acciones?","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:1"}]},{"id":"2017_13_4","questionText":"4.  ¿Cómo muestra este pasaje que toda la Trinidad (Padre, Hijo y Espíritu Santo) obra para salvar a los pecadores?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_13_5","questionText":"5.  Puesto que los que están en Cristo ya no están bajo la ley, ¿por qué y cómo cumplen las justas exigencias de la ley? (Vea también Juan 14:15-21, 16:5-15.)","answer":"","quotes":[{"book":"Juan","verse":"14:15-21"},{"book":"Juan","verse":"14:16"}]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 8:5-11.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:5-11"}],"questions":[{"id":"2017_13_6","questionText":"6.  Nombre a los dos grupos básicos de personas que estos versículos describen y contraste sus mentalidades y vidas.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_13_7","questionText":"7.  ¿Cómo puede reconocer una mente puesta en lo que el Espíritu desea? (Vea también Gálatas 5:22-23;  Colosenses 3:1-4.) ¿Dirían otros que usted tiene su mente puesta en el Espíritu Santo?","answer":"","quotes":[{"book":"Gálatas","verse":"5:22-23"},{"book":"Colosenses","verse":"3:1-4"}]},{"id":"2017_13_8","questionText":"8.  Según los versículos 9-11, ¿qué cosas son verdaderas para todos aquellos en quienes el Espíritu de Dios (también llamado el Espíritu de Cristo) vive, y cómo estas verdades la(o) animan hoy?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 8:12-14.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:12-14"}],"questions":[{"id":"2017_13_9","questionText":"9.  Según estos versículos, ¿cuál es la obligación de un cristiano y por qué? (Vea también 2 Corintios 7:1; Filipenses 3:10-14; 1 Juan 3:1-3.)10  a.  ¿Cómo pueden los hijos de Dios dar “muerte a malos hábitos del cuerpo”? (Vea también Gálatas 5:13-26; Colosenses 3:5-17.) b.  ¿Qué enseña la frase “den muerte” acerca de la actitud que los hijos de Dios tienen que tener hacia su pecado, y ¿dónde necesita la ayuda del Espíritu Santo para cambiar su actitud y acciones?","answer":"","quotes":[{"book":"2 Corintios","verse":"7:1"},{"book":"Filipenses","verse":"3:10-14"},{"book":"1 Juan","verse":"3:1-3"},{"book":"Gálatas","verse":"5:13-26"},{"book":"Colosenses","verse":"3:5-17"}]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 8:14-17.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:14-17"}],"questions":[{"id":"2017_13_11b","questionText":"11.  Indique los privilegios de adopción en la familia de Dios. (Vea también Romanos 8:29.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:29"}]},{"id":"2017_13_12b","questionText":"12.  Según los siguientes versículos, escriba los beneficios adicionales de ser hija(o) de Dios y, si usted es un creyente, exprese cómo usted ha experimentado estos beneficios. (Mateo 6:7-8; 10:29-31; Hebreos 12:7-11; 1 Juan 3:1-3.)","answer":"","quotes":[{"book":"Mateo","verse":"6:7-8"},{"book":"Mateo","verse":"10:29-31"},{"book":"Hebreos","verse":"12:7-11"},{"book":"1 Juan","verse":"3:1-3"}]},{"id":"2017_13_13b","questionText":"13.  ¿Cómo pueden estas verdades ayudarle a usted o a otros que luchan con la duda del amor paternal de Dios?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 8: 1-17.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:1-17"}],"questions":[{"id":"2017_13_14b","questionText":"14. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_13_15b","questionText":"15. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 8:1-7","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:1-7"}]}]}}}